\documentclass[a4paper,12pt]{article} % 使用a4纸，12pt字体
\usepackage{fullpage} % use 1 inch margins
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs} % 提供 \toprule, midrule, bottomrule 用于表格横线

%\textwidth=350pt \textheight=22cm

% config chinese lang
\usepackage{xeCJK}
%  config font
%\usepackage{fontspec}
\setmainfont{微软雅黑}
% useable fonts: 宋体，微软雅黑

% 中文化配置
\renewcommand{\tablename}{表表}
\renewcommand{\figurename}{图图}
\renewcommand{\contentsname}{\centering 目录录} % 将英文的contents改为目录，并居中
\renewcommand{\abstractname}{\centering 摘要} 

%%%%%%%%%%% finsih config %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%标题首页
\title{LaTeX样例文档}
\author{sren}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty} % 将本页的style设置为空，页码不会出现


% 摘要
\newpage
\pagenumbering{Roman}
摘要部分


% 目录
\newpage
\tableofcontents 


\newpage % 新一页
\pagenumbering{arabic}
%\setcounter{page}{1} 设置这里页码从1重新开始
%% 正文开始
 \section{概述}
 本文是latex的文档样例文件，大多数常用的latex命令用法\\在这里都应该有。
 如果没有，那就是你不需要的！
  % \\是换行，空行则表示下一段落，段落头会有indent

 概述页的第二段说明，本段没啥说的。注意本段有intent。

 {\Huge 概述第三段，本段测试下自动换行，即超过一行长度的文本，看latex怎么处理。为了方便超过一行，所以使用了Huge级别的字。}
 {\kill 本行不打印}
 \pagebreak

 
 \section[pz字体]{配置字体} % pz字体 是出现在目录中的文字，配置字体 是这个位置显示的文字
 \subsection{不同的字体}
 {\fontspec{宋体} 一些宋体字}\\ % 双反斜杠结束本行
 {\fontspec{微软雅黑} 一些微软雅黑字体}\\
 {\fontspec{黑体} 一些黑体字}\\
 {\fontspec{文泉驿正黑} 一些文泉驿正黑体字}\\
 {\fontspec{楷体_GB2312} 一些楷体GB2312体字}\\

 \subsection*{不同的字大小} % * 表示不进入section编号，也不出现在目录中
 {\tiny 最小的字 }\\
 {\scriptsize 第二小的字，脚本用的字大小}\\
 {\footnotesize 第三小的字，脚标用的}\\
 {\small 小字}\\
 {\normalsize 正常大小的字，应该就是正文用的字 }\\
 {\large 大的字 }\\
 {\Large 更大一点的}\\
 {\LARGE 再大一点}\\
 {\huge 巨大的字}\\
 {\Huge 更巨大的字}\\* % 结束本行，禁止分页


 \section{引用}
 quote引用用来引用别的文字段落。quote整体缩进，但段首不缩进，
 \begin{quote}
   public void static main(String[] args){
     System.out.println("hello world");
   }
  \end{quote}
 
 verbatim用于贴代码，或者其他格式文本，verbatim可以保持文本的原始格式。
\begin{verbatim}
  public static void main(String[] args){
    System.out.println("hello world!");
  }
\end{verbatim}
 简化版的verbatim即verb指令用法是这样的\verb-\verb+abc+-。其中的加号可以替换成别的，比如减号。
 实际上，verbatim环境是用+替代了\verb-\-，用\verb-\[-替代了\verb-{-，用\verb-\]-替代了\verb-}-，所以，在verb环境下如果想要排latex的话， 就用这3个符号就行。


 \section{文字块}
 \mbox{文字块是一段在块里的文字\\但是没有外框}\\
 \fbox{这个是有外框的文字块}\\
 \makebox[14cm][r]{makebox是mbox的原型？，可以加参数：右排版，宽14cm}\\
 \framebox[14cm][s]{s表示\hfill 均匀分布}\\
 一个方块
 \framebox{\rule{3mm}{0pt}\rule{0pt}{3mm}}\\
 \newsavebox{\savbox}
 \sbox{\savbox}{\framebox{储存方块，用于存东西，可以在别的地方重复引用}}
 \usebox{\savbox}, \usebox{\savbox}, \usebox{\savbox}\\

 
 \section{列表样例}
 编号的列表
 \begin{enumerate}
  \item 第一子系统\\
  第一子系统的说明。
  \item 第二子系统\\
  第二子系统的说明。
 \end{enumerate}

 不编号的列表
 \begin{itemize} %不编号列表
 \item lsit 1
 \item list 2
 \end{itemize}
 

 \section{表格}
表格前的正文说明
\begin{table}[!th]
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|r|}
\toprule
1	&存款	&30	&5	&登录，打开存款界面，存入10元，转到我的账户余额，检查余额增加了10元	&需要UML顺序图	\\
\midrule
2	&查看自己的交易明细 &10 &5 &登录，点击交易，存钱，返回交易页面，看到新的存款显示。 &使用分页技术避免大规模数据库查询 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{表格实例}
\label{ex:table}
\end{table}
表格后的正文说明，引用表格：\ref{ex:table}。

{带有表线，指定宽度的表格}
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{tabular}{|p{80pt}|>{\centering}p{80pt}|>{\raggedleft\arraybackslash}p{80pt}|}
    \toprule
    x1  & x2  & x3\\
    \midrule
    x1  & x2  & x3\\
    x1  & x2  & x3\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}


\end{document}
